%!TEX root = ../../main.tex

\section{Verbesserungsmöglichkeiten}

Durch die Limitierungen des Prototyps und der im Usability-Test identifizierten
Probleme bieten sich zahlreiche Möglichkeiten zur Verbesserung des Prototyps.
Zunächst sollten Fehler, wie das fehlerhafte Platzieren von Notizen oder den Verlust
der Fähigkeit Notizen nach einer Minimierung der Anwendung zu digitalisieren,
behoben werden.

Basierend auf den Ergebnissen des Usability-Tests bietet sich die effektivste
Verbesserungsmöglichkeit bei der Einrichtung. In dieser Phase kann durch eine automatische
Platzierung der Arbeitsbereiche die Verwendung des Prototyps stark beschleunigt
werden. Hierzu kann beispielsweise die Fähigkeiten der HoloLens zur Charakterisierung
von Oberflächen verwendet werden. Alternativ kann die Verwendung der Gesten zum
Skalieren und Rotieren für den speziellen Einsatz angepasst werden, um eine schnellere
Anpassung der Arbeitsflächen zu ermöglichen.

Weiterhin ist es sinnvoll, die Digitalisierung weiter zu unterstützen.
Verbesserungsmöglichkeiten bieten sich dort zum einen durch eine automatische
Eingrenzung des verwendeten Bildausschnitts. Dies kann durch eine Erkennung der
zu digitalisierenden Notiz mittels computer vision umgesetzt werden.
Zum anderen kann die Bildqualität der Digitalisierung durch die Verwendung von
Algorithmen zur Bildkorrektur gesteigert werden.
Der Usability-Test zeigte zudem, dass eine Überarbeitung des während der Digitalisierung
verwendeten Cursors sinnvoll ist, um den Erwartungen der Benutzer besser gerecht
zu werden. Dazu kann beispielsweise das bisherige Zeigeelement in der Mitte des
Cursors und die Markierung für den Status der Handerkennung entfernt und
durch die Darstellung des normalen Cursors ersetzt werden.

Die Probleme eines Teils der Probanden mit dem Verhalten des persönlichen Arbeitsbereichs
deuten darauf hin, dass auch hier noch Verbesserungsbedarf besteht. So muss zunächst
die Empfindlichkeit der automatischen Positionierung reduziert werden und anschließend
kann eine Funktion zur freien Positionierung des persönlichen Arbeitsbereichs ergänzt
werden. Diese könnte durch einfaches Verschieben des Arbeitsbereichs mittels der
\enquote{Drag}-Geste und automatischer Rotation des Arbeitsbereichs zum Benutzer
umgesetzt werden.

Zusätzlich deuten die Probleme einiger Probanden mit der Handerkennung der HoloLens
darauf hin, dass es sinnvoll ist, den \enquote{Clicker} der HoloLens
zu unterstützen, um eine Alternative zur Handerkennung zu bieten.
Zuletzt besteht die Möglichkeit die Interaktion mit der Anwendung durch Sprache
weiter zu unterstützen. So können für die Auslösung einiger Funktionen, wie beispielsweise
der Aufnahme einer Notiz, Sprachkommandos angeboten werden und der Einsatz
von Sprachführung könnte die verwendeten Dialoge ergänzen.
